噉樣show promise點用, 我覺得會比較實用同易上腦...

雖然而家已經係async/await年代, 但好多人仲未明promise點用, 我估係因為多數教學用嘅例子一係太complex, 一係太唔貼地, 難門難記. 但下面用google-translate-api做嘅例子, 夠晒實用, 令人易記入腦promise嘅basic syntax, 幾唔錯!

For details of google-translate-api, please see

題外話: translation始終係an art, 唔係science. 機器翻譯真係好垃圾囉!

有冇試過串錯then做than

再BTW, 呢幾日我玩bash shell scripting(實際係畀佢玩緊我! ), 發覺呢隻嘢太過蝦人用, 雖則好多時佢可以好精簡噉做到你想要嘅task, 但佢啲syntax(especially the utterly confusing usage of punctuation marks )真係太令人傷神, 畀我揀, 真係用番shell scripting in node.js好過, 因為啲syntax冇咁PK囉!

從來冇, 初中時已經熟讀啲spelling technique嘅書, 串字能力應該算幾高掛!

Windows xp

有乜咁出奇?!

先唔講安全漏洞，使用上應該會有好多問題。

IE 只係得史前嘅 IE8，連 Chrome 同 Firefox 都已經無 support Windows XP 一段時間，有啲網 CSS 用得比較新嘅網應該已經會有問題。

然後好多軟件都用唔到，例如 Git GUI 比較好用嘅 Sourcetree 最少要 Windows 7。更重要係好多 Game 都唔 Support Windows XP，如果淨係計最近 5 年出嘅
game，我懷疑分分鐘 Ubuntu 嘅 Steam 玩到嘅 game 都多過用 Windows XP 玩到嘅 game。

一句講晒, 我要求唔高, 又唔係追新一族, 99.9%情況下XP好夠我用!
唔好唔記得你仲可以係XP下裝Linux VM用!
我唔打機啲, 要打嘅話, 手機大把!
我極唔like Chrome, 佢唔再support XP我冇所謂.
Firefox有ESR版, 仍然support XP, 有安全更新!
BTW, XP係我平時用開嘅, 但本人其實有10部以上PC/MAC/LAPTOP/NAS機!

記住: 一部XP機唔代表乜都做唔到; 一部XP機亦唔代表全部嘅我, 睇嘢唔好咁狹窄!

公司都有一部window xp 用黎裝僅有既ms word 2000

你想寫咁多野 用Python/perl 咪仲舒服

sni ssl

更新: 上面個code, 係用node version 4.x嚟run的; 如果你用新啲嘅version e.g. 8.x嚟execute個code, 就會出UnhandledPromiseRejectionWarning! 要避免出warning, 請改code如下:

貓貓呢排講嘢做乜咁laconic, 一隻字起, 兩隻字止, 你好趕咩?!
(P.S. 有乜唔妥, 請慷慨噉表達出嚟!)

win XP?